想大家思考多d 「地下化」唔係代表可以將抗爭外判 推曬比勇武手足去做

其實大家點解下下都強調講地下化
有冇諗過咁樣反而係邊緣化咗手足
只係將抗爭外判 要求手足為你做曬所有嘢

平時上前又係佢哋
以前都仲叫後面有批和理非support
有咩事都可以融入人群走佬
如果大家淨係講句 地下化
然後乜都唔做淨係靠手足做曬 其實佢哋真係好危險

一嚟變相變咗佢哋自己承擔曬所有嘢
本身企上前線去行動已經有極大心理壓力
仲要邊緣化到佢哋需要自己小隊去孤軍作戰
個種心理壓力可以講真係會壓死一個普通人
大佬講緊半年前大家仲係一個普通毒撚 廢青 上班族

二嚟香港真係好多cctv
我成日都好擔心小隊行動好容易比cctv追返出嚟
無人群掩護危險性好大

三嚟有冇諗過唔係咁多人真係有小隊
唔係咁多人真係夠膽地下化咁行動
一陣大家慢慢將外判比地下化小隊 大家打算靠其他人幫你“地下化啦” 有好大可能會逐步冷卻咗個運動 因為個個都淨係等緊運到
而其實甚至全港可能根本冇咁多小隊地下行動緊
慢慢又會變成流浮山200刀手咁

所以我覺得大家真係唔好睇低自己每一分力
可能真係好老生常談
但如果每一個人都持續地做自己所能做到嘅嘢
自然會對場運動有幫助

我好記得我喺旺角行人天橋見到有人寫
「我們不是要你all in or nothing, 只是希望你能有限度地付出每一分力」

例如
勇武d嘅和理非
可以喺開花 要人嗰陣個人到咗現場先
做街坊又好 食花生又好 做哨又好 做單擋師都好
起碼人出現咗 冇人真係乜都做唔到
你要有人數先可以cover到行動手足 唔需要你去行動拆嘢或者做d咩
只要人企咗出嚟拖慢到班狗
掩護到手足混入人群消失已經好大作用

無咁勇敢嘅 唔敢喺示威現場出現嘅
咪得閒參與多d和理非活動
例如和你lunch 和你shop 和你sing咁
唔好以為d活動無用無意思

一嚟可以keep到熱度 比大家知道仲有同路人
二嚟最重要一點係 你哋出咗嚟 有人數cover之後
其他人先可以喺現場貼文宣 癡memo
依家整牆都有風險 而人多嗰陣貼文宣係最安全
而文宣貼完真係會有老人家睇 好重要

連出街都驚嘅
都可以上網做鍵盤戰士
Twitter reddit fb youtube ig甚至lihkg本身都好需要人幫手洗地推post
呢d真係花你5分鐘 撳幾個制已經做到
得閒抽5分鐘 話唔定就係你推完po已經可以令更多人睇到

更加唔好講
黃幫襯 藍罷買 捐錢眾籌比國際戰線/同陣容機構
十點鳩叫 罷黨鐵 (最多比你用廢老卡)
等等呢d 0成本行動要融入日常生活之中

真正嘅地下化 我覺得係 (或者有其他更多)
小隊要地下化多d training 體能又好 parkour 又好 練習使用魔法/ 反跟蹤等等嘅訓練
Or
嚴重d 點樣屠狗 買裝備 有咩特別行動 踩點呢d
就真係靜靜雞無人想知

唔好成日再問咩割唔割 你無勇氣做呢d嘢
有人為你做咗 可能會有做得唔完善嘅地方
但係大家其實都係新手慢慢學習緊
唔好屌人有咩做得唔好
不如幫手諗下有咩可以一齊做得更好

殺狗都唔割

近排見太多人淨係留言留句
「靜靜雞」或者「地下化」
好驚大家曲解咗個意思

潛意識之中以為自己唔係勇武就做唔到嘢
其實呢場革命真係需要全民抗爭

多你一個都好多

無人有責任 或者義務 去為大家而付出
唔可以將手足一切嘅行為都想得太理所當然
以為佢哋咁做係應該

就算唔係行動組 就算文宣組 國際戰線組
甚至tg channel/ ig page嘅admin都付出好多時間同心血去搞好場運動

大家都係同一共同體
喺能力範圍內 真係好希望大家可以時刻提醒自己
可以點樣出多分力

和理非手足其實要更加多出來
不斷舉辦大型遊行令班狗疲於奔命
勇武手足先有空間做野
最理想狀態係和理非大遊行緊個陣，勇武開花快閃
和理為盾，勇武為矛就係咁既意思

其實好明白和理非唔敢出嚟嘅原因
始終大家都驚被濫捕 唔知被捕之後會有咩後果
會唔會比人濫告 會唔會比狗打
尤其依家就算係有不反嘅遊行d狗都圍到密一密

但係正正因為咁樣先更應該出嚟cover其他仍敢出嚟嘅手足
最多有咩事咪即刻走
從來都冇人屌和理非一出事就走
淨係會屌冷氣軍師連出都唔出
At least個人到咗先 之後再睇下自己負荷到幾多

推

同埋以我所知係有d狗屋係比手足突襲過之後比狗cum咗d消息 無新聞無盛
亦都聽聞麻包袋係有做過 不過可能無重創/又係比狗cum住咗d 消息

fc唔到因為真係做得好靜靜雞
但係你班mon post狗自己小心d
懷疑你哋上頭都唔會話你哋知

好同意

借機想建議下行動派手足
有時自私小小唔好太大愛你比人拉個成本大好多
同埋唔一定次次出黎都要做野，人少唔安全就做番街坊玩狼來了算啦

勇武只係心態

手足要幫手Cover

無錯
和理非就係要製造更多機會俾勇武
同埋分散甴力

真

agger

有時真係仆街d咁諗
拉十個和理非都無一個前線咁大嚴重
雖然班狗癲到唔理係和理非定勇武都會打

但勇武即場撳低嘅話好難打得甩 可能就要坐幾年
但和理非濫捕完佢連起訴都未必會起訴

絕對認同手足自己都要睇清楚現場情況
事不可為真係唔好勉強

呢個post一定要大大力推

完全講咗我心中所想

成班兒登仔乜柒都叫人地下化 完全就係邊緣化緊前線勇武 講到自己唔使付出咁

佢地需要地下化黎掩護自己，但我地必須要有能力去估計幾時會有人做野，即係好似128咁既遊行，實有人做痴墻師/噴漆師，咁咪帶定遮幫手落雨

同埋想講 勇武只係一種心態

唔需要比定位焗限自己

勇武除咗裝都可以做和理非 做街坊 做哨 貼文宣 打鍵戰

和理非只要夠膽企出嚟一齊對抗極權 本身都已經好勇武

真正和勇不分係必要時和理非可以做勇武
勇武都可以係和理非
咁先可以keep住長期有人

永續運動各方面嘅需求

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰線 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

最緊要係大家都要有keep住抗爭嘅心態

和理非搭車寫下老豆搵仔落D座椅度都可以，不過注意CCTV同埋記住寫完要抹乾淨

呢啲post又係推唔到 好on9。。

認同

推正能量撚

Push

講得好

推 非常同意

勇武地下化 和理非休息慘

建議你成篇文重新睇一次 懷疑你淨係睇完標題就開始打留言
從來冇叫過休息 一直都係叫要keep住行動
要真係殺狗緊係低調行事地下化
但係講緊係其他活動一定都要keep住唔可以淨係諗住靠地下化就自己唔做嘢

你講嘅大部分內容我都有喺#1有講

班柒頭識咁諗就唔會連工都罷唔到喇

講得好！

始終罷工唔係話罷就罷到 需要公會配合多d保障大家先會願意做
(利申我都仲係學生呢方面了解唔太多)

以前都諗如果全部都肯罷工件事就唔洗咁辛苦, 直接搞到政府跪低一天光曬
但係見根本搞唔成, 依家唯有睇下有咩方法可以幫到手令到三罷公會搞得成
幫下手宣傳、街站等等, 無辦法一步登天就唯有逐步逐步咁做

講得好啱

Twitter/reddit作戰推向國際
佢嘅身份 同條片感染力好強

做得好 可以有烏克蘭少女片效果

#speechtohongkong

之前啲tweet share嘅Fb link 死咗
發現日本文tweet有YouTube link
Pls retweet and like /comment依個

傳送門：
［最強英文文宣！勁過環保少女］唐英年老婆姪女拍6分鐘片控訴 ：擁有投票權與自由人權的美國，像和共產國家躺在同一張床上。

放上tg Twitter/reddit

依個有精華片uploaded

並請手足互科啦Twitter

見fb都開始有lol share並道明佢身份

經過1日努力 條片private咗但都由5000幾升到6萬幾，大家努力令佢過10萬啦最少 ！

佢老豆係特首選委
提名過林鄭

第二嚟香港真係好多cctv
我成日都好擔心小隊行動好容易比cctv追返出嚟
無人群掩護危險性好大

同意這一點。

其實係
話就話唔好陣地戰
但要諗下有幾多本身和理非意外行左去前面慢慢變勇武，就算本身都係勇武底但無小隊，無號召下根本唔知幾時去做野好

再退多步就好似樓主咁講，有小隊但頂盡都係十幾個人就打成街便衣+防暴狗

自從地下化之後，媒體上最多都係見到集會遊行，有警暴畫面都係一兩分鐘就捉哂上車
咁繼續run落去真係好擇使下

其實都係變相分化和理非同勇武
地下化勇武小隊式出擊無和理非support
和理非活動次次因應情況同地點變左叫人和平非行全程，勇武在場都唔會做野

要推

第三個point 認同 即時組隊有啲危

大家都係為自己而爭取自由民主，大家有責任學識保護自己。

推，有正確既觀好重要

因為難聽啲講，冇人可以獨善其身

其實真係
有時攰咪抖返一日半日, 真係冇人可以迫到你, 只係自己良心未必會過意得去
如果大家都有心去run個社運 自然就有好大影響
最驚係慢慢遺忘咗件事
連自己有能力做到嘅都唔做

講得好好，就算真係連遊行都唔敢去/唔去得，其實都好多嘢可以做到，如果每個人都行多一步，效果會好唔同

推，地下化冇大家想像中咁安全，係時候搵多啲野比大家參加

好同意你講既，每次係現場見到勇武手足留低，真係覺得地下化對佢地負擔好重，本身已經風險高，重要承辦個份孤單，點頂啊。
最近又有人講捐錢捐唔到比啲有需要既前線，身邊既朋友都覺得有勇武會做野架啦，真係覺得we owe them to much。
希望每位手足做多少少，只要做多少少，勇武就唔使咁辛苦。

樓主冇改錯名，叫人唔好外判抗爭同時亦都冇批評連街都唔敢出嗰班，因為其實就算屌班人佢哋都唔會突然夠膽出街，倒不如諗吓點盡用佢哋嘅力量

其實係，唔係個個勇武都有小隊，如果要全面地下化嘅話，無小隊嘅勇武都唔知可以點做

btw我覺得去任何集會，可以帶噴膠/膠紙同文宣係身，現場手足係會睇架。
好多次我都見到有手足痴文宣，三罷又有、警暴又有，和理非都可以挺身而出，運動需要你地。

和勇不割就係一齊合作

同意 和理非就係要製造更多機會俾勇武

當整牆都高風險有危險嘅時候
人多嘅和理非活動正正係cover貼文宣嘅好時機

無論和理非定勇武
依家要做唯一重要既野
就係註冊投功能組別
至少人人都可以註冊體育界
立會過半成個運動就贏咗
就係咁簡單
肯犧牲半生前途咁點解唔做呢d舉手之勞

推!

Pish 盡自己能力去做

香港羊

最緊要出黎

1215和你shop

要有共識，默契，信念，從而開發全新溝通渠道，配合連串密碼，令對家攻防失據，無從估算……

民間智慧全面進場

推..我都覺得 靜靜雞有比人曲解左
我只係希望全民抗爭 發夢果陣 大家要有警覺性

我幫你推上去

香港人都係自私,所以香港人等仆街,講完

樓主我知你好認真,但連登呢到得番弱智同五毛,唔洗係到太認真